[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

利申：港台員工 會幫手聽電話畀人拎嚟做出氣袋
之前都有巴打提過，港台商台逢一至五嘅phone-in節目係輿論戰場，
港台有：
08:00-10:00 香港電台第一台 千禧年代 / Phone-in tel no. : 1872311
170:0-18:00, 19:00-20:00 香港電台第一台 自由風自由Phone / Phone-in tel no. : 1872311
商台有：
06:30-07:00, 07:15-10:00 雷霆881 (陳志雲版) 08:00-10:00 叱咤903 (潘小濤版)
在晴朗的一天出發 / Phone-in 電話: 1872881 (陳) / 1872903 (潘)

咁我唔知隔離台做法係咪一樣，但我可以話你知，呢啲節目長期有人打緊入嚟，
我哋一節會接成百個call,但時間所限，其實每日只係出到3-6個。
有打過入嚟都知，接線生會要你留電話號碼、姓氏同埋想講嘅題目，
我哋聽電話嘅要成個人肉錄音機咁，因為老細可能聽住，我哋講太有引導性嘅話，
係可能畀聽眾錄音搞鳩或者收投訴，咁老細係好緊張的。
所以只會不斷重複「幫你登記」「盡量安排」等，你咩都唔留又唔講想講咩，我哋只會話「先生同你傾到呢度」
但phone-in個玩法到底係點？ 我哋係絕對會做過濾
因為有好多打上嚟嘅都係廢老都係鳩噏鳩屌，言之無物，
而大氣電波係好寶貴嘅資源，我哋係冇可能駁個痴線嘅入去，
咁樣係會令主持人難做同埋無阻推進成個討論。
但係，如果你只係話想講XXX呢個話題e.g.警察濫捕，我哋一樣係唔鳩會理你，因為判斷唔到你想講咩。
咁我哋想要咩嘅聽眾？
作為一個懶中肯又對到廢老口味嘅phone-in節目，我哋成日要邀請兩邊嘅聲音，
黃同藍都會考慮，所以唔會以政見為由去過濾聽眾
不過時間真係好tight，一針見血、一語中的嘅說話係最好。
我哋係要啲講得好嘅聽眾，所以你打到入嚟，其實係先要說服到接線生，
你係有條理、有理有據嘅正常人（bonus係你有好親身嘅經驗/用詞好精準聽落好好聽，
但唔好太假，例如你話自己係831太子站目擊證人呢啲係冇人會信）
然後接線生就會過畀節目編導睇，由編導決定呢個人出唔出得街。
其實你可以當同接線生傾時係一次練習，組織一段好聽嘅speech，
到入到直播室同主持傾時，講返一樣嘅嘢就得，咁就唔驚1999啦。

和理非嘅你哋有好多嘢幫到勇武㗎
phone-in節目係你哋嘅主場，好好用嚟帶風，唔好畀啲傻閪廢老有機可乘

光復香港 時代革命

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

721
831

J神加油

推

推
電台係和理非戰線

push push

PUSH

push

推 朝朝都有聽881晴朗

推！！！！

和理非做嘢啊

推呢啲

推！
聽日就瘋狂打電話

Push

Good post i Tui

建議各位係深黃 開頭扮下中立先 最後大直路先入黃線
受眾面先最大

【召集】23/9 7點太子始創中心唱國歌

始創職員已收到風，大家早少少到

推...唔到
繼續五大訴求呀
929全球抗共+10.1全民黑衣上街賀國慶!

依家港台自由phone好似藍絲五毛佔多數，偶然聽到我哋嗰邊嘅意見
所以要打過去啊

職業操守呢...？我知你係港台pt pa，但想帶風向唔係靠爆啲內幕野，你真係有心係電台做嗎...？好失望見到咁樣...

主持係中立，不過藍絲真係好積極，上個星期仲聽到成15分鐘被一個藍絲廢老佔據， 又話港台偏見同唔畀人發言，嚇到主持都只可以畀佢講

打上去傾計

主持咁廢
志雲大師個d撚返轉頭

港台啲主持不嬲都係咁，又要客觀又要持平，就冇咗有鮮明立場嘅主持囉

可以

成日聽到啲廢老鳩up就會打上去
拎張卡仔寫低哂啲駁論
但冇一次打返比我

pushh

推！和理非新戰場

宜家至八點戰線
香港電台第一台 自由風自由Phone
Phone-in tel no : 1872311

一齊打啊

攻略post，推
929 大遊行

而大氣電波係好寶貴嘅資源，我哋係冇可能駁個痴線嘅入去
所以電台痴線佬算少

推爆佢

好多喎

同一班藍絲無限loop

你邊位呀

和理非必須要大力推

tui

呢D鐘數，係咪得師奶同廢老先有時間打入去

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

phone in好緊要

和理非寫定台詞練習

肯定鳩up，一早玩開瘋IN嘅党台同Now已經Ban晒反共熟客，K寶索性停左Sunday，反而晴朗新造返有Self-Censor但都叫似D樣！！！

幫你推

自問悟性唔夠
打過都唔知你想點

幫推呀

可唔可以先扮客觀咁過左接聽生果過，在係節目到勁黃

推唔郁都要推

讚

推 我日日聽自由風自由phone
好多基層一邊做嘢一邊聽
真係好影響到輿論

pish

劉明